康文署 二級助理康樂事務經理 (1)

有無巴絲報左？

輕輕一推

收到interview信

幾時in?

12

14日通知，慣例

未收到係咪可以收皮了

有無咩心得？

利申第一次報

收到23號

收到16號

未收到信 係咪即係無機會了？

唔知總共有多關呢？
可能分batch出interview信？

幾號收到信？

+1 驚比人screen走左

兩年前已經無得in
今朝call過佢地問
佢地話下星期一應該最遲收到信
希望今次有啦
無 就真係要問下咩原因😫

兩年前Fresh grad 定咩 ？

兩年前都已經做左兩年野
都係運動行業

今日都收到信有得IN
但真心淆底 freshgrad左一年
唔知會考啲咩
有冇前人可以幫手SHARE心得

好似尋日 封信寫28號出

推
我今日收到信
17號In

24號in 英文group in?

今日7號先拆信 10號就要in
但感動既係做左一年野佢都肯比我in
上次asso fg報無人理雖然正常
今次預左唔得攞經驗

想請問收到信係first round定係second round interview?email同信都無收到[black][/black]

如果參考#22， 似乎fg有機會被screen

可能要有工作經驗？

利伸：都係估

1st

有無巴絲知道interview 流程？

有師兄係入面做 話要d mature d既人 佢雖然requirement 無硬性規定要工作經驗 但係1-2係基本 不過我都有試 仲未收到信 我諗應該要2年後再apply過

有無巴打知道First In洗唔洗做埋基本法測試㗎？

有朋友fg都有得in,不過佢parttime有好多搞event經驗

想問有無人in過可以分享下會問d野？

發覺無乜人討論 估計in既人應該都有返咁上下年紀

想問1st round除左一分鐘自介之外就唔會問個人野？

係咪大部份人都係朝早in?

巴打，聽日等你消息呀！
Good Luck！

我成四點半

我覺得自己果組成組都唔差 唔知有無得成組一齊入下round

小組討論？

識個教左2年pe 都無信唔知佢點screen

係咪有抽字呢part呀？
介唔介意分享下抽到咩字？

唔係咁好 不過我相信啲字係同份工有啲關係 因為你講完之後佢地會有啲follow up questions

咁係咪啲簡單生字黎㗎？
小組討論係關於時事？

英文差 好淆底

正常生字囉 唔覺得會唔識 小組我果條唔係時事

唔該曬巴打！

有無人知道自我介紹究竟係要一分鐘定三分鐘呀？

想問係咩成個interview都係用英文？

係咪

想問下小組係用中文定英文？

推

一分鐘 英文自我介紹

兩分鐘短講 ( 抽1英文生字即場發揮)

15分鐘中文小組討論

thank you
巴打in得好？

最怕要group in⋯⋯係唔識既人面前表現自己
Individual反而好似傾計咁無乜野

第一次，緊張累事，講嘢1999

個短講都唔易 臨場發揮

我過兩日in,都係第一次

咁短講係咪都要係其他candidates 面前講？

好似唔係

要有老救經驗

點解咁講？

有佢地康文場地工作經驗會易收啲

唔係
第一Part自介同第二Part短講都係自己對住啲面試官

我覺得睇人
我同其他人由等緊嘅時候已經開始傾計
傾到小組討論完都傾咗陣線先走

所以小組討論時嘅氣氛都好順暢同和諧

啱呀 越簡單生字越難去做短講

正常丫，parttime活動助理果d經驗一定加分

有無人知往年出過咩生字？
想參考下

想問自我介紹係咪1分鐘即stop？

Yes

btw, 想知大家係咪full suit去見工

今日in完，group discussion撞到條扮野仔，屌

點扮野法
我果gp 都有個支那仔

啲point寧捨特別但係on9嘅，講野冇望過我地，淨望考官，但佢係充滿自信咁
Btw 我發言得兩次… 唉，冇乜希望

我都衰左係2分鐘英文

我都麻麻地… 題目唔難但準備唔切，小弟英文唔太叻… second in 凍過水

唉
我都係....

啱呀 題目唔難
但完全食曬螺絲 唔知自己講咩

Total唔知有幾多關呢？
下關唔知等幾耐先有notice呢

幾時有信 有無人有消息

同問，有冇人收到信？

第2關係？

同第1關隔幾耐度？

收到信in下round了

巴打1st round係幾時in

9月10

巴打第二關幾時in?

係咩形式？

下個月月頭 唔知咩形式

咁神秘

幾時second in?

大家收唔收到信？

利申： 無

無信

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

9月20 in
今日收到信了
唔知下round in咩 同埋用中文定英文
有冇人有經驗

9月12 in
收到

收到12號in

有冇tg交流下

呢排好多野做 完全無時間背lcsd個網啲野

收到信，19 號 in

屌訓過龍無in到

朋友我都係

好on9 in左唔請起碼都可以知個形式 宜家連資訊都無

My friend Jo has an interview for a marketing executive position in the department next friday. I said "I'm rooting for you. I'm there for you. You got this" My brother also said "I support you. I've got your back. It's gonna be ok." His girlfriend has geography exams next month so shes busy with revision. I said "you're almost there. I believe in you." My brother too said "you got this. I'm rooting for you" When her professor was tutoring her in geography he said "that's coming along nicely. You've almost mastered it. You're getting better every day. You're learning fast. Keep up the good work. You're on the right track now. Keep it up."

有無人完成左final in? 請問面試形式係點樣？謝謝。

有無人in左second in? 聽朋友講只係對證書同考基本法就完，唔知真定假，求確認。

你朋友似呃你
對證書就係interview前對既
考basic law就interview後考既 15題，25分鐘，MC

整題上就係入去見board, 3個人
輪流問吓你問題，答問題咁
自己個field啲野最好熟少少，因為好易緊張，就算識都答唔出
至於問咩問題好個人化
所以大部份人都唔會講問左啲咩，會自爆

好似要二月尾先開始出Offer

邊度收到風😂咁勁

有Call過上去了解今年既interview情況
同問過下派offer既形式同時間

🙏🏻🙏🏻👍🏻

有offer未啊

上個月先搞緊個班未交齊文件既友仔
邊有咁快出到Offer
等下喇巴打

又一個月

home office

Home Office應該唔會Call人
而家頂多都係執下對下文件
排下分數
到真係開工先Call

爸打現職？好奇想問問升一級要等幾耐

小弟唔係現職
但我聽入邊既人講
二仔升一仔,快既六年
因為呢個職系好睇你做邊個位同跟咩上司

唔知幾時先有call 或有信呢

唔知講幾多呢？

最新消息更新(26/02/2020):

1. 準備開始派Offer
預計三月頭開始以電話方式通知幾位勇士
(快既隨時呢個星期內都有call)

2. Reject Letter 預計三月底會寄出

3. Reject Letter 後先會出Waiting List 既信

幾位勇士即係幾多個？😨😨

有冇人收到call？

幾時開始call呢

打去問下

Waiting List都會有call?

Waiting List出信比你的
正常每屆請近70-80人
初頭第一轉唔會Call好多個
之後就等比人call
而排到你個number之後,康文署招聘組會再call你

咁排隊到幾多係封信會有？

睇你命水啦
上屆好似去到70尾
今屆要幾多人我就唔知喇

收到Call既巴打絲打
請揮個手

以我所知已經出緊Offer了

沒有call...

Ching會唔會知咩字頭打嚟㗎？
呢排有咩電話都好緊張，咩電話都即刻拿起聽咗先算

2601字頭
基本上2字頭電話盡量接左先啦
如果你無聽到
佢地都會留言比你既

明白～！
唔該曬你呀Ching

星期三收到call

congratulations
師兄咩Background
睇下今年請咩人多先

i regret to inform you....

Ching收到信了？

即係出完reject letter 再出waiting list letter?

Ching幾時收到信㗎？

信上面係寫3月5日既，我琴晚先喺信箱收到信。

Ching Second In係去九龍公園考定沙田總部考呀？

11月22號 沙田總部

可唔可以問埋Ching你做邊類型工種呀同讀書個時讀咩科呀

no offer左都要講?

Sorry 呀Ching，因為聽聞今年請做樹相關工作嘅多
想睇下係咪真有此事

讀過兩年康樂相關副學士
後讀過兩年資訊管理學士
做過一年全職酒店康樂部
之前兼職過商業健身中心助理
又兼職過大球場助理
又兼職過老救
又兼職過教水甘
宜家做梗資訊管理相關工作

面試啲問題又唔係特別多關於樹木組喎

唔該你呀Ching我First In嘅時候識咗個Ching
點知Second In時又遇返佢
我哋兩個都問咗起碼三條樹相關嘅問題

可能真係睇咩人做interviewer
我哋咁啱嗰日個interviewer問樹多

我second in被問左：

啲personal既問題
康樂活動發展相關問題
康樂場地發現相關問題
樹木了解相關問題
情境題都有

hope this info can help u...
good luck ah

好好呀你
感謝你呀Ching～！

岩岩收到call 18/3簽約，有無師兄有問到幾時開始入職

congratulations
師兄是做邊行的?
讀咩科?

康樂旅遊+社科
依家設施管理岩岩做夠一年
做過一年會所

今個week都未收到reject letter，希望有offer 啦

今日問左 仲call緊

幾多個vacant

Ching你今日簽約？
可唔可以透露派咗去邊區呀？
同洗唔洗做Body Check㗎？

即日做埋body check
未知派邊

以為Body Check會早過簽約Tim
原來簽完約唔係即刻開工㗎啦
仲要再等㗎

自己填幾時report duty

唔知call到幾時呢？又係無信無email無電話

近排緊張到呢
呢幾個禮拜見到2字頭電話秒聽
係信箱見到政府嘅信要深呼吸先敢開信箱
點知唔係康文嘅信嚟

同感 勁驚囉宜家

有人話call埋下星期跟住出waiting
尋日再出一批regret letter

仲有出reject letter

唉 下星期一開始番home office...

咁又有排等了

係咪又暫停call 人暫定出信啦？

預會派慢左吧
而家政府又轉返有限度服務
以我所知, 康文署係呢個情況都係輪班制
早排見你地派offer既情況已經算慢
而家應該更加慢

想問下個process咁長係正常？
好似係上年7月出廣告
大家今年3月都未返到工？
定係今次呢轉特別啲？

呢位巴/絲
你要知道政府出post到interview係可以好長時間
今年呢個post 既second in係十一月尾完
十二月出左first in reject letter
之後一月就撞疫情
政府變左有限度服務直至三月頭
三月頭開始派offer
只派左少量又因為疫情惡化又變返有限度服務

我只可以講即使收到第一輪Offer既巴打絲打
即使佢地原定四月返工
都有機會因為疫情而被推遲
更何況只有大量Offer未派

我都想快啲收到waiting list letter
起碼唔使心掛掛

Ching收到風有好多空位？

首輪你預15-20人左右吧
之後keep住每月會派下offer
Waiting List照以往60-70內都好有機會入到

不過今年因為疫情關係, 拖住左好多位
首輪有機會比我講既更多
祝各位好運

Ching ，如果真係收到Waiting信嘅話
請問封信上面係咪會有Waiting No.㗎？

係, Waiting Letter上會有名次的
而以我所知封信會寫埋個List會用幾耐
同埋佢會強調你係個list 唔代表一定有Offer
另外, 想知自己面試成績就要同相關部門申請(分紙)

明白！唔該曬Ching呀

師兄 我都係3月尾收到offer
你body check完之後收到佢再通知你未？
我到宜家都未收到佢再call我 打比佢佢地又無人聽(應該home office緊)
其實係咪簽左約已經算confirm左？因為我宜家係現有公司度仲未遞信辭職

你寫左report day 但你仲未辭職😰

因為本身我report day都寫得比較後(我見佢又無話唔得) ，所以諗住佢真係打黎再confirm左我我先再遞信
不過宜家照咁睇佢應該唔會打到黎住

我老闆仲問我洗唔洗延遲last day,不過聯絡唔到佢地都無計

其實未收到reject letter係咪都算有waiting?
好似見唔到終點既感覺

你可以咁諗
平常心喇
而家疫情咁既樣
起碼又要月尾或下個月頭先回復正常上班
暫時下星期仲係有限度服務
所以唔好諗住咁快有waiting

又無晒消息啦

等多一兩星期吧
撞左假期
可能咁岩幫手打call既同事唔洗返

🤡

有未？

香討有師兄話四月有5個入職、五月5個

我唔知招聘組而家咩進度啦
但想知Offer派成點既就打上去問下

要出既應該出哂
其實之後有機會再有reject letter的
For example, 個考生高分, 但可能讀緊既某d相關course未grad/未有Cert

唔洗
大家咁話啦
最緊要健康

係咪可以上網申請分紙或者Waiting No.㗎？
目前都未收到任何消息

比少少時間部門執下位先
早排疫情關係
執位調位都停左

申請分紙是要寄信的
印象中只限查面試表現既分數

Waiting List就慢慢等下啦

呢份工多唔多人辭職？

唔該曬你呀巴/絲打！
大家繼續等下，最緊要健康！

祝未收到Reject Letter既各位好運

現職?新界，九龍定港島？

呢方面同個招聘唔相關,答你唔到

Waiting應該會係呢個月面世
最快應該一兩星期內
祝有心入黎做既考生好運

巴/絲打知唔知仲會唔會有Reject letter出呀？

暫時出既Offer好似三隻手左右炸

而Reject Letter照道理就出哂
不過以往經驗係試過有收到waiting 既人後期再收到Reject
聽聞原因係因為學歷不符合要求(eg. 要求你有康體/園藝Cert, 但咁岩你未Grad, 所以比人Reject)

嘩屌 好緊張！ 終於有消息

希望係太尾既waiting
日日睇信箱

又唔洗咁緊張
個位係你既點都會排到你
Good Luck

巴/絲打知為知今年大概會請幾多人左右呀？
希望未有消息嘅大家近排會收到Waiting信/電話啦

實際要幾多人我就真係唔知
因為唔知個waiting 用幾耐
同埋唔知會唔會有人走(不計退休)
不過退休既人係多既
收到waiting就慢慢等啦

曾經聽過80 個位

呢d都係用以往面試計算的
所以實際到底要幾多人
係無人會知

就算佢原定要60人
入完60個都有機會有人頂唔順就走
亦同一時間有可能有其他現職會考入其他部門/提早退休/因其他事唔做
所以我諗人事部同事都只會講每個月都會入人
但唔會講到到底會入幾多人

當然啦, 個個都想入多D
我諗就算係考生/現職做緊既都想
多D人手分擔下工作係好既

唔該曬你呀巴/絲打
Btw知道有啲朋友呢幾日已經收到Waiting信

你有朋友收到但你未有?

有冇ching知道宜家排到幾多號？

收到waiting letter 第36

大機會，上屆收70左右

係呀 琴日為止未有消息

恭喜曬呀巴/絲打
幾時收到信㗎？

今日收到

有無消息今年收幾多人
收到信都好驚無得入

佢話到2021年2月到期
會唔會入唔到
今屆有無咁多位

一陣叫屋企人幫手睇下信箱先

師兄做邊行，做咗幾耐？

做會所，都5年

U Grad咗之後都係做會所呀？
有無做過其他工種呀？

今日收到waiting letter
希望有得入拉

有做admin
之後再做會所

今年既考生可以既就報一報自己number(報幾字頭就得)
到時收到call出左offer
等其他考生都可以知道個出位情況

以往幾屆都出到80打後
今年其實都差唔多
亦有可能比之前更多

4字頭

7x

唉，收到 waiting, 4x

想申請分紙，有咩手續？
有冇過來人

上google查政府工面試分紙
有教學的

另外,
最新消息
八卦到而家派到2x
所以大家大把機會
唔好心急, 慢慢等
定期輪流打上去問下進度+係到分享比其他考生知

有咩消息我會再講
不過呢排好忙

加油師兄💪🏻呢排開館真係有排忙
投訴真係最花時間，本身文件野已經多

一個月出到幾多個位到
要諗諗幾時遞信

今屆我唔敢講
因為原本個進度比疫情拖慢左成倍
以往有waiting個陣 已經出左4x
今年仲係2x

所以如果進度跟返貼
下一轉招聘組同事call人會call好多個
根據之前經驗, 試過一次過出十幾個

另外,
又唔好急住遞信辭職
因為就算你排得前
都要真係簽好約
夾左返工日期過埋驗身先
保障自己嘛

亦都放心, 佢地唔會連一個月通知期都唔比你

多謝巴打
咁等佢打黎先遞信
我3x都要等一兩個月

3x其實正常係頭一派黎
只因今年年初撞疫情,停左兩轉工
搞到入位個到出左少少阻礙
放心啦, 相信會入好多人

到時亦希望各位考生收到call
就係到會報返個入位情況
share比其他考生知呢排call緊人

因為就算做緊既人都唔會知係咪call 緊人
係要到有新人入左位,安排左做咩post我地先會知
所以個進度就靠各位互相分享
(見好多人好鍾意問派左幾多位呢個問題,
其實可以打去問問招聘組,佢地會講個約數比你知)

最後,祝所有考生好運
唔好諗住政府工實好hea
呢邊正正係相反
由其係二仔位

2仔位頭3年都唔好諗放好長假
做體育館聽聞都好甘
唔係易食

二仔係冇一個位好做
除非遇著個好上司+好下屬
是但一邊夾唔到你都好麻煩

呢個知隨時一個唔生性A3都玩死
寫report 都寫到仆街

巴/絲打，想問問知唔知收到Waiting信之後，
Call到你嘅時候，到時係會 收電話通知有Offer俾你/直接收驗身信㗎？

通知方法同頭一批人一樣
招聘組會約你簽約驗身
會以電話方法聯絡你地

呢份對比 HO, LO 邊一份再惡做d？

點會有得比
有得考,好多時d二仔都情願考返出去
當然, 都要視乎你派到咩位
有天堂亦有地獄, 後者比較多姐

無得比係講緊人工定工作性質？
如果唔計人工， HO, LO 都係西客同投訴多
考返出去都係得呢d位揀（當然唔計JRE位啦）

講緊既係你工作性質同工作範圍
大家西客都一定多架喇, 但以我所見識既
一定係我地呢邊最勁

竟然仲西過HO
睇來三大西位要加埋呢份

行人路點解可以有狗行都係投訴原因...crazy

叫到幾多號？

今屆個個都唔敢打上去問既
個電話又唔收錢
同事又唔會Hi你地 auntie

聽人講三十幾

利申3x未收到call

會唔會跳左 你尾定頭

岩岩收到call了

呢位巴打係35前,對吧?
黎緊呢一兩個星期會繼續call
應該會入到3x尾

Yes!唔該Ching

你地有消息既一個個慢慢蒲頭
我先會去問下相熟同事而家派成點

我諗上邊36個位師兄
應該呢個星期都會call埋佢
到時再我睇下八唔八到咩情況

突然入咁多人？

其實入得好慢了
如果你有留意過以往入位個程序
多數第一輪都已經會派到3x-4x
先會出waiting

今年出埋waiting先仲係2x
證明成個派位程序比個疫情拖住左
所以突然入好多人都唔出奇

我印象上年個輪既第二輪派位(姐係waiting個班)
係試過一個月派成10幾20個
實數我都唔記得,阿叔我老喇

幾時會再請人 想考

今日收到call
麻煩曬

應該到4字頭了，祝大家好運

係, 今日call得好多
下星期照計會繼續入

見到香XXX區嗰邊有Ching話Call到4字頭啦

想問下大家知唔知如果收到電話嘅話會係咩字頭㗎？
定係會無來電顯示㗎？

Ching,想問下你幾字頭？

2601xxxx

6字頭
咁你呢Ching？

感謝你呀Ching
咁見到D無來電顯示嘅都唔洗咁在意！

100打後
皮已收

Ching你之前有無In過呀咁？

我都有call了

巴打no.幾多？

3x, 你呢

過百，唔洗諗了🤦🏻‍♂️

如果真係想做，再做好d準備下次囉

如果驗身無fail 就可以返工

Ching,簽左約？

係呀 佢話今個星期會再打黎
打定辭職信

等佢打黎先遞信？

佢唔係要寫入職日期咩？

寫左Body check 唔pass 未GG

Tg add我傾下

噚日打過去問最新消息
有個女仔話宜家Call到4字頭，黎緊會繼續Call
大家繼續靜候佳音

我下屬話派到43
我就唔知佢係邊到收到風